<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Emmanuella Rumanti</title>
    <link>https://amuritna.github.io/id/</link>
    <description>Recent content on Emmanuella Rumanti</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© 2024 Emmanuella Rumanti</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jul 2023 14:28:05 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://amuritna.github.io/id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tentang</title>
      <link>https://amuritna.github.io/id/about/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amuritna.github.io/id/about/</guid>
      <description>Halo! Nama saya Emmanuella Rumanti, atau juga dikenal sebagai amuritna [1]. Saya bisa dikontak lewat e-mail. Profil saya juga dapat ditemukan di LinkedIn dan GitHub.
Ini adalah website pribadi saya yang tersedia dalam bahasa Inggris (EN) dan bahasa Indonesia (ID) - halaman beranda untuk keduanya dapat diakses menggunakan navigasi yang ada pada kanan-atas. Untuk menyalakan/mematikan mode light dan dark, klik icon kota di kiri-atas. Untuk berlangganan, dapat digunakan feed RSS baik untuk bahasa Inggris maupun bahasa Indonesia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Repost] Membaca dan Menulis File dengan Python</title>
      <link>https://amuritna.github.io/id/posts/io-python/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 14:28:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://amuritna.github.io/id/posts/io-python/</guid>
      <description>Tulisan ini aslinya dipublikasikan pada 23 Desember 2019 di website pribadi lama saya dan telah diposting ulang untuk keperluan pengarsipan.
Saat Anda ingin menyimpan data, Anda bisa menggunakan variabel. Tapi “masa hidup” variabel hanyalah selama program tersebut berjalan — data variabel dihapus saat program berhenti.
Bagaimana jika Anda ingin menyimpan sesuatu selama jangka yang lebih panjang, sehingga bahkan setelah Anda mematikan komputer Anda, datanya tidak terhapus? Sehingga Anda bisa mengakses lagi datanya lain hari?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>