<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tutorial on Emmanuella Rumanti</title><link>https://amuritna.github.io/id/categories/tutorial/</link><description>Recent content in Tutorial on Emmanuella Rumanti</description><generator>Hugo</generator><language>id</language><copyright>© 2024 Emmanuella Rumanti</copyright><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://amuritna.github.io/id/categories/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bermain dengan HTTP APIs menggunakan Google Apps Script</title><link>https://amuritna.github.io/id/posts/intro-http-apis-apps-script/</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://amuritna.github.io/id/posts/intro-http-apis-apps-script/</guid><description>&lt;hr>
&lt;p>&lt;em>Tulisan ini adalah hasil gabungan beberapa tutorial yang saya tulis selama jabatan saya sebagai Ketua Divisi Komputer HME ITB. Tulisan-tulisan tersebut telah diedit ulang dan dipost kembali untuk keperluan pengarsipan.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Sejauh ini, yang terjadi saat browser &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Browser_engine">nge-&lt;em>render&lt;/em>&lt;/a> webpage adalah proses interpretasi (HTML dan CSS) dan &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/JavaScript_engine">kompilasi&lt;/a> (JavaScript) terhadap kode yang diberikan di &lt;code>.html&lt;/code>, &lt;code>.css&lt;/code>, dan &lt;code>.js&lt;/code>. Informasi yang ditampilkan di webpage sepenuhnya berdasarkan apa yang telah ditulis di kode - jika ingin dilakukan perubahan, kode harus diubah atau ditulis ulang.&lt;/p></description></item><item><title>[Repost] Membaca dan Menulis File dengan Python</title><link>https://amuritna.github.io/id/posts/io-python/</link><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 14:28:05 +0700</pubDate><guid>https://amuritna.github.io/id/posts/io-python/</guid><description>&lt;p>&lt;em>Tulisan ini aslinya dipublikasikan pada 23 Desember 2019 di website pribadi lama saya dan telah diposting ulang untuk keperluan pengarsipan.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>&lt;em>Saat Anda ingin menyimpan data, Anda bisa menggunakan variabel. Tapi “masa hidup” variabel hanyalah selama program tersebut berjalan — data variabel dihapus saat program berhenti.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Bagaimana jika Anda ingin menyimpan sesuatu selama jangka yang lebih panjang, sehingga bahkan setelah Anda mematikan komputer Anda, datanya tidak terhapus? Sehingga Anda bisa mengakses lagi datanya lain hari?&lt;/em>&lt;/p></description></item></channel></rss>