<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Emmanuella Rumanti</title><link>https://amuritna.github.io/id/</link><description>Recent content on Emmanuella Rumanti</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><copyright>© 2024 Emmanuella Rumanti</copyright><lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://amuritna.github.io/id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tentang</title><link>https://amuritna.github.io/id/about/</link><pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://amuritna.github.io/id/about/</guid><description>&lt;p>Halo! Nama saya Emmanuella Rumanti, atau juga dikenal sebagai amuritna &lt;a href="https://amuritna.github.io/id/about/#notes">[1]&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Saya bisa dikontak &lt;a href="mailto:amuritna@gmail.com">lewat e-mail&lt;/a>. Profil saya juga dapat ditemukan di &lt;a href="https://linkedin.com/in/emmanuella-rumanti/">LinkedIn&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/amuritna/">GitHub&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Saat ini, saya berafliasi dengan Sekolah Teknik Elektro dan Informatika (STEI) di &lt;a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Institut_Teknologi_Bandung">Institut Teknologi Bandung&lt;/a>, tempat saya kini menempuh tingkat akhir S-1 Teknik Elektro.&lt;/p>
&lt;p>Pekerjaan saya saat ini, yaitu Tugas Akhir kelompok saya berupa &lt;em>capstone design project&lt;/em>, fokus pada bagaimana komunikasi suara pada perangkat &lt;em>untrusted&lt;/em> dapat diamankan. Saya pribadi terutama tertarik mengeksplorasi cara-cara memanfaatkan kanal suara, enkripsi &lt;em>end-to-end&lt;/em>, komputasi terkait, dan perancangan &lt;em>hardware&lt;/em> yang &lt;em>specialized&lt;/em>.&lt;/p></description></item><item><title>[Repost] Membaca dan Menulis File dengan Python</title><link>https://amuritna.github.io/id/posts/io-python/</link><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 14:28:05 +0700</pubDate><guid>https://amuritna.github.io/id/posts/io-python/</guid><description>&lt;p>&lt;em>Tulisan ini aslinya dipublikasikan pada 23 Desember 2019 di website pribadi lama saya dan telah diposting ulang untuk keperluan pengarsipan.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>&lt;em>Saat Anda ingin menyimpan data, Anda bisa menggunakan variabel. Tapi “masa hidup” variabel hanyalah selama program tersebut berjalan — data variabel dihapus saat program berhenti.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Bagaimana jika Anda ingin menyimpan sesuatu selama jangka yang lebih panjang, sehingga bahkan setelah Anda mematikan komputer Anda, datanya tidak terhapus? Sehingga Anda bisa mengakses lagi datanya lain hari?&lt;/em>&lt;/p></description></item></channel></rss>